# Файлы

## Как экспортируются файлы?

Файлы экспортируется путем их регистрации в <b>ExportStructRefManager</b>

При экспорте записываются метаданные файла (название и расширение) и сам контент в виде B64.

## Как импортируются файлы?

Файлы не требуют анализа, поэтому третий этап для файлов пропускается.

В четвертом этапе файлы сохраняются в новой системе.

ВАЖНО!
Надо, чтобы файлы применились ПЕРВЕЕ структур, которые зависит от файлов.
Например, если сама структура зависит от файлов (печатные формы), то надо, чтобы файлы применились перед структурой.

Почему?

Причина: при импорте частей, которые зависит от файлов, они берут fileId с <b>ImportStructRefManager</b>.
А <b>ImportStructRefManager</b> в свою очередь берет эти fileId с ImportStructDto, а значения туда записываются после
применения файлов.

Почему файлы не переносятся 1 к 1?

Файлы не переносятся 1 к 1 (то есть у файлов ID будут одинаковыми и в экспортируемых и в импортируемых системах)
по причине того, что экспортируемые и импортируемые системы могут быть одной системой, но в разных компаниях.
И в таком случае надо будет учитывать вариант, когда файл уже есть в системе с такой же ID, соответственно его не
надо применять.

Еще одна причина, почему файлы не переносятся 1 к 1 - полная независимость разных компании (даже в рамках одной системы)